[{"question":
"_ukas, _uk, _ukaszt.\nJ-vel vagy Ly-nal írjuk?",
"category":"j/ly",
"answer":"Ly",
"choices":["J","Ly"]
},
{"question":
"J-vel vagy ly-nal\nfo_ik a fo_ó?",
"category":"j/ly",
"answer":"ly",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"J-vel vagy ly-nal írjuk a következő madarak nevét?\nHarká_, bago_, fogo_",
"category":"j/ly",
"answer":"ly",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"J-vel vagy ly-nal írjuk ezeket a szavakat?\nÓha_, sóha_",
"category":"j/ly",
"answer":"j",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"J-vel vagy ly-nal írjuk ezeket a szavakat?\nkara_, ola_, tala_",
"category":"j/ly",
"answer":"j",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"J-vel vagy ly-nal írjuk?\nBó_a (vízi jelzőeszköz), cser_e, hé_a (madár), per_e (fű)",
"category":"j/ly",
"answer":"j",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"J-vel vagy ly-nal írjuk?\nHe_ (főnév), mé_, mo_, sú_, sü_",
"category":"j/ly",
"answer":"ly",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"A névmásokat j-vel vagy ly-nal írjuk?\nI_, i_en, me_, ame_, mi_, mi_en, o_, o_an, ame_ik ",
"category":"j/ly",
"answer":"ly",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"J-vel vagy ly-nal írjuk?\nMoso_, osztá_, pehe_",
"category":"j/ly",
"answer":"ly",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"J-vel vagy ly-nal írjuk?\nTe_, va_, sa_t, te_föl, _oghurt",
"category":"j/ly",
"answer":"j",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"J-vel vagy ly-nal írjuk?\nAkadá_, tava_, tartá_",
"category":"j/ly",
"answer":"ly",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"J-vel vagy ly-nal írjuk?\nFe_, szá_, ",
"category":"j/ly",
"answer":"j",
"choices":["j","ly"]
},
{"question":
"A rövid magánhangzókat jelölő hét betűt pont nélkül, illetőleg egy vagy két ponttal írjuk.\n Melyek a rövid magánhangzók?",
"category":"magánhangzók írása",
"answer":"a, e, o, u; i, ö, ü",
"choices":["a, e, o, u; i, ö, ü","á, é, í, ó, ú; ő, ű"]
},
{"question":
"A hosszú magánhangzókat jelölő hét betűre egy vagy két vonást teszünk.\n Melyek a hosszú magánhangzók?",
"category":"magánhangzók írása",
"answer":"á, é, í, ó, ú; ő, ű",
"choices":["a, e, o, u; i, ö, ü","á, é, í, ó, ú; ő, ű"]
},
{"question":
"Mely szavak tartalmaznak csak rövid magánhangzókat?",
"category":"magánhangzók írása",
"answer":"puha, tiszta, göndör",
"choices":["puha, tiszta, göndör","puszta, pálya, korong"]
},
{"question":
"Mely szavak tartalmaznak csak hosszú magánhangzókat?",
"category":"magánhangzók írása",
"answer":"bőr, kémény, hús",
"choices":["vég, bőrönd, bélyeg","bőr, kémény, hús"]
},
{"question":
"Mely szavak tartalmaznak csak rövid magánhangzókat?",
"category":"magánhangzók írása",
"answer":"ötöt, hatot, hetet, nyolcat",
"choices":["egyet, kettőt, hármat, négyet","ötöt, hatot, hetet, nyolcat"]
},
{"question":
"Mely szavak tartalmaznak rövid és hosszú magánhangzókat vegyesen?",
"category":"magánhangzók írása",
"answer":"rétes, mézes, méreg",
"choices":["pörög, forog, dörög","rétes, mézes, méreg","kérő, szőlő, fényév"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEz a feladat ______ dió.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"kemény",
"choices":["kemény","kémény"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEz a ______ bedugult.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"kémény",
"choices":["kemény","kémény"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nA ___ oldalon van a kormány.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"bal",
"choices":["bal","bál"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nA ___ nagyon puccos.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"bál",
"choices":["bal","bál"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nÚj költeményem címe: ___ a szerelemhez.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"Óda",
"choices":["Oda","Óda"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\n___ kell mennem.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"Oda",
"choices":["Oda","Óda"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEz a néni egy kicsit _____, már 85 éves.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"koros",
"choices":["koros","kóros"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEz a viselkedés _____, vagyis nem egészséges.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"kóros",
"choices":["koros","kóros"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEz az ember ____ rabló is lehet.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"akár",
"choices":["akar","akár"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nMit ____ ez a furcsa ember?",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"akar",
"choices":["akar","akár"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\n__ is meghívták a szülinapra",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"Őt",
"choices":["Öt","Őt"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\n__ kört futottak.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"Öt",
"choices":["Öt","Őt"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nA szakember levelet __.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"írt",
"choices":["irt","írt"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nA szakember poloskát __.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"irt",
"choices":["irt","írt"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEz a _____ nagyon aranyos.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"veréb",
"choices":["veréb","véreb"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEz a _____ nagyon harapós.",
"category":"rövid/hosszú magánhangzó",
"answer":"véreb",
"choices":["veréb","véreb"]
},
{"question":
"Melyek az egyjegyű mássalhangzók?",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"b, c, d, f, g, h, j, k, l, m, n, p, r, s, t, v, z",
"choices":["b, c, d, f, g, h, j, k, l, m, n, p, r, s, t, v, z"," cs, dz, gy, ly, ny, sz, ty, zs", "dzs"]
},
{"question":
"Melyek a kétjegyű mássalhangzók?",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"cs, dz, gy, ly, ny, sz, ty, zs",
"choices":["b, c, d, f, g, h, j, k, l, m, n, p, r, s, t, v, z","cs, dz, gy, ly, ny, sz, ty, zs", "dzs"]
},
{"question":
"Melyek a háromjegyű mássalhangzók?",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"dzs",
"choices":["b, c, d, f, g, h, j, k, l, m, n, p, r, s, t, v, z","cs, dz, gy, ly, ny, sz, ty, zs", "dzs"]
},
{"question":
"Mely szavak tartalmaznak csak egyjegyű mássalhangzókat?",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"ménes, lovas, fehér",
"choices":["ménes, lovas, fehér","csokoládé, egészség, szépség", "lándzsa, dzsem, dzsungel"]
},
{"question":
"Mely szavak tartalmaznak csak kétjegyű mássalhangzókat?",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"szesz, szösz",
"choices":["sós, kék","szesz, szösz"]
},
{"question":
"Mely szavak tartalmaznak háromjegyű mássalhangzót?",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"lándzsa, dzsem, dzsungel",
"choices":["majom, bohóc, lekvár","csoki, fényes, súlyos", "lándzsa, dzsem, dzsungel"]
},
{"question":
"Miért van az AD és HOZ szavak végén csak 1 darab egyjegyű mássalhangzó az alábbi mondatokban?\nAd egy almát. Hoz egy labdát.)",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"Mert kijelentő módban vannak az igék.",
"choices":["Mert kijelentő módban vannak az igék.","Mert felszólító módban vannak az igék."]
},
{"question":
"Miért van az ADD és HOZZ szavak végén dupla egyjegyű mássalhangzó az alábbi mondatokban?\nAdd ide az almát! Hozz egy labdát!)",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"Mert felszólító módban vannak az igék.",
"choices":["Mert kijelentő módban vannak az igék.","Mert felszólító módban vannak az igék."]
},
{"question":
"A mássalhangzók hosszúságát betűkettőzéssel jelöljük. – Az egyjegyűeket kétszer írjuk le. Hogyan is?",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"bb, cc, dd, ff, gg, hh, jj, kk, ll, mm, nn, pp, rr, ss, tt, vv, zz",
"choices":["b, c, d, f, g, h, j, k, l, m, n, p, r, s, t, v, z","bb, cc, dd, ff, gg, hh, jj, kk, ll, mm, nn, pp, rr, ss, tt, vv, zz"]
},
{"question":
"A mássalhangzók hosszúságát betűkettőzéssel jelöljük. – A többjegyűeket az összetett szavak határán kettőzzük. Hogyan is?",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"jegygyűrű, fénynyaláb, díszszemle",
"choices":["kellett, kattan, jobban","jegygyűrű, fénynyaláb, díszszemle"]
},
{"question":
"Miért is írjuk betűkettőzéssel ezeket a kétjegyű mássalhangzókat?\njegygyűrű, fénynyaláb, díszszemle",
"category":"mássalhangzók írása",
"answer":"Azért, mert ezek összetett szavak.",
"choices":["Azért, mert ezek összetett szavak.","Azért, mert ezek a szavak egy szótagból állnak."]
},
{"question":
"A többjegyű mássalhangzókat egyszerűsítve kettőzzük\nMelyik példa mutatja ezt?",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"asszonnyal",
"choices":["asszonnyal","asz-szony-nyal (elválasztás)"]
},
{"question":
"Melyik szóban nincs hosszú mássalhangzó?",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"tolat",
"choices":["vessző","tollas","tolat"]
},
{"question":
"Melyik szóban nincs hosszú mássalhangzó?",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"csendül",
"choices":["pottyan","csendül","loccsan","robban"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEgy _____ úszik a vízben",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"hal",
"choices":["hal","hall"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEz az ember nem _____ jól, beszélj hozzá hangosan!",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"hall",
"choices":["hal","hall"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\n_____ a parton várunk rád.",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"Lenn",
"choices":["Len","Lenn"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nA kisvakond kedvenc növénye a _____.",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"len",
"choices":["len","lenn"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nTegnap _____ az eső.",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"esett",
"choices":["eset","esett"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nÍgy történt az _____.",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"eset",
"choices":["eset","esett"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nHova _____ a barátod?",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"megy",
"choices":["megy","meggy"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nÉrik a _____ a fán.",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"meggy",
"choices":["megy","meggy"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nSzeretsz _____ aludni?",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"hason",
"choices":["hason","hasson"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nMegvártuk, hogy a gyógyszer _____.",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"hasson",
"choices":["hason","hasson"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEz a focista mindig gólt _____.",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"fejel",
"choices":["fejel","fejjel"]
},
{"question":
"Melyik szóval egészítenéd ki a mondatot?\nEz a focista mindig _____ talál be a kapuba.",
"category":"rövid/hosszú mássalhangzó",
"answer":"fejjel",
"choices":["fejel","fejjel"]
},
{"question":
"A szavak végén legtöbbször rövid i van.\nMik a kivételek?; Peti, Mari; stb. – Van azonban néhány hosszú í-re végződő szavunk is: sí, nyí, rí, csicsí, gyí, kikirikí",
"category":"szótövek",
"answer":"",
"choices":["kocsi, kifli, bácsi, néni, kicsi, nini","Peti, Mari","sí, nyí, rí, csicsí, gyí, kikirikí"]
},
{"question":
"Hosszú ú, ű van a legtöbb főnév végén:\nágyú, borjú, faggyú, fiú, gyanú, háború, kátyú, koszorú, szú, tanú, varjú; betű, fésű, gyepű, gyűrű, gyűszű, mű, seprű.\nIgaz vagy hamis?",
"category":"szótövek",
"answer":"Igaz",
"choices":["Igaz","Hamis"]
},
{"question":
"Hosszú ú, ű van a legtöbb főnév végén, de vannak kivételek:\nadu, alku, áru, bábu, batyu, daru, falu, gyalu, hamu, hindu, kapu, lapu, saru, satu, szaru, zsalu,\nbürü, eskü, menü, revü, ürü.\nIgaz vagy hamis?",
"category":"szótövek",
"answer":"Igaz",
"choices":["Igaz","Hamis"]
},
{"question":
"A melléknevek végén mindig hosszú ú, ű van:\ndomború, homorú, hosszú, savanyú, szomorú; gömbölyű, gyönyörű, könnyű, nagyszerű, szörnyű.\nIgaz vagy hamis?",
"category":"szótövek",
"answer":"Igaz",
"choices":["Igaz","Hamis"]
},
{"question":
"Vannak olyan szavaink, amelyeket kétféle alakban használunk, de ugyanazt jelentik.\nMelyik a kivétel?",
"category":"szótövek",
"answer":"őrül - örül",
"choices":["csepeg - csöpög","seprű - söprű","őrül - örül"]
},
{"question":
"Vannak olyan szavaink, amelyeket kétféle alakban használunk, de ugyanazt jelentik.\nMelyik a kivétel?",
"category":"szótövek",
"answer":"kerek - körök",
"choices":["hova - hová","kerek - körök","lány - leány","gyerek - gyermek"]
},
{"question":
"A ZSÍR hosszú Í-vel írandó. A tőszó melyik változatában vált rövid I-re?",
"category":"szótövek",
"answer":"zsiradék",
"choices":["zsíros","zsiradék", "zsírt"]
},
{"question":
"A TÍZ hosszú Í-vel írandó. A tőszó mely változatokban vált rövid I-re?",
"category":"szótövek",
"answer":"tized, tizen-",
"choices":["tized, tizen- (mint tizenegy)","tízet, tízen (tízen voltak)"]
},
{"question":
"A HÚSZ hosszú Ú-val írandó. A tőszó mely változatokban vált rövid U-ra?",
"category":"szótövek",
"answer":"huszadik, huszon-",
"choices":["húszat, húszas","huszadik, huszon-"]
},
{"question":
"Az ÍR szó hosszú Í-vel írandó. A tőszó mely változatokban vált rövid I-re?",
"category":"szótövek",
"answer":"iroda, irodalom, irat (főnév, mint ügyirat)",
"choices":["iroda, irodalom, irat (főnév, mint ügyirat)", "írás, írat (ige, mint leíratja a szavakat)"]
},
{"question":
"A BÚJ szó hosszú Ú-val írandó. A tőszó melyik változatokban vált rövid U-ra?",
"category":"szótövek",
"answer":"bujkál, bujdosó",
"choices":["bújik, bújjon","bújócska, bújtat","bujkál, bujdosó"]
},
{"question":
"A DŰL szó hosszú Ű-vel írandó. A tőszó melyik változatokban vált rövid Ü-re?",
"category":"szótövek",
"answer":"düledezik, dülöngél, dülleszt",
"choices":["dűlt, dűlve, dűlő","düledezik, dülöngél, dülleszt"]
},
{"question":
"Vannak szabályos í – i, ú – u, ű – ü váltakozást mutató főnevek. Írásukat megkönnyíti a nyár – nyarat, kéz – kezet típusú szavakkal való összehasonlításuk. A KÉZ-ből származó szavak mikor váltanak E-re?",
"category":"szótövek",
"answer":"kezet, kezek, kezes, kezünk",
"choices":["kézben, kézre, kézi","kezet, kezek, kezes, kezünk"]
},
{"question":
"Vannak szabályos í – i, ú – u, ű – ü váltakozást mutató főnevek. Írásukat megkönnyíti a nyár – nyarat, kéz – kezet típusú szavakkal való összehasonlításuk. A VÍZ-ből származó szavak mikor váltanak I-re?",
"category":"szótövek",
"answer":"vizet, vizek, vizes, vizünk",
"choices":["vízben, vízre, vízi","vizet, vizek, vizes, vizünk"]
},
{"question":
"Vannak szabályos í – i, ú – u, ű – ü váltakozást mutató főnevek. Írásukat megkönnyíti a nyár – nyarat, kéz – kezet típusú szavakkal való összehasonlításuk. Az ÚT-ból származó szavak mikor váltanak U-ra?",
"category":"szótövek",
"answer":"utat, utak, utas, utunk",
"choices":["útban, útra, úti","utat, utak, utas, utunk"]
},
{"question":
"Vannak szabályos í – i, ú – u, ű – ü váltakozást mutató főnevek. Írásukat megkönnyíti a nyár – nyarat, kéz – kezet típusú szavakkal való összehasonlításuk. A TŰZ-ből származó szavak mikor váltanak Ü-re?",
"category":"szótövek",
"answer":"tüzet, tüzek, tüzes, tüzünk",
"choices":["tűzben, tűzre, tűzi","tüzet, tüzek, tüzes, tüzünk"]
},
{"question":
"A szóvégi a és e csak néhány toldalék előtt marad rövid, a legtöbb toldalék előtt á-ra, illetőleg é-re változik. Az ANYA szótőből melyik szó nem vált Á-ra?",
"category":"szótövek",
"answer":"anyai",
"choices":["anyai","anyátlan","anyával"]
},
{"question":
"A szóvégi a és e csak néhány toldalék előtt marad rövid, a legtöbb toldalék előtt á-ra, illetőleg é-re változik. A ANYA szótőből melyik szó nem vált Á-ra?",
"category":"szótövek",
"answer":"lencseféle",
"choices":["lencseféle","lencsét","lencsével"]
},
{"question":
"Varjúk – varjak,\nzászlója – zászlaja,\nerdője – erdeje\nA szavak mindkét alakja helyes?",
"category":"szótövek",
"answer":"Igen",
"choices":["Igen","Nem"]
},
{"question":
"Varjúk – varjak,\nzászlója – zászlaja,\nerdője – erdeje\nA szavak mindkét alakja helyes?",
"category":"szótövek",
"answer":"Igen",
"choices":["Igen","Nem"]
},
{"question":
"lét – levet,\nszók – szavak,\nfaluk – falvak,\ntetűk – tetvek\nA szavak mindkét alakja helyes?",
"category":"szótövek",
"answer":"Igen",
"choices":["Igen","Nem"]
},
{"question":
"A ború, bosszú szavak végén levő hosszú Ú az 'l' képzős formában rövid U-ra vált:\nborul, bosszul.\nIgaz vagy hamis?",
"category":"szótövek",
"answer":"Igaz",
"choices":["Igaz","Hamis"]
},
{"question":
"A csepű, derű, fésű, hegedű, köpű, köszörű szavak végén levő hosszú Ű az -l képzős formában rövid Ü-ra vált:\ncsepül, derül, fésül, hegedül, köpül, köszörül.\nIgaz vagy hamis?",
"category":"szótövek",
"answer":"Igaz",
"choices":["Igaz","Hamis"]
},
{"question":
"A metsz, a látszik és a tetszik ige felszólító módú alakjait – a kétféle kiejtés miatt – vagy tssz, vagy ss betűkapcsolattal írjuk:\nmetssze és messe, látsszék és lássék, tetsszem és tessem.\nIgaz vagy hamis?",
"category":"szótövek",
"answer":"Igaz",
"choices":["Igaz","Hamis"]
},
{"question":
"Épít, építmény, tanít, tanító, buzdít, buzdítás, mozdít, mozdítva, állandósít, állandósítani\nMiért hosszú az Í ezekben a szavakban?",
"category":"toldalékok írása",
"answer":"Az -ít, a -dít és a -sít igeképzőket mindig hosszú Í-vel írjuk.",
"choices":["Az -ít, a -dít és a -sít igeképzőket mindig hosszú Í-vel írjuk.","Az -ít, a -dít és a -sít főneveket mindig hosszú Í-vel írjuk."]
},
{"question":
"I-vel vagy Í-vel írjuk?\nVis_t, lend_t, ord_t",
"category":"toldalékok írása",
"answer":"Í",
"choices":["I","Í"]
},
{"question":
"Négylábú, egyenáramú, fehér falú, mérsékelt árú, bőkezű, jószívű, nagy kiterjedésű, tiszta vizű; hosszú szempillájú, erős rugójú, éles elméjű, lapos tetejű\nMiért hosszú az Ú, Ű ezekben a szavakban?",
"category":"toldalékok írása",
"answer":"Az -ú, -ű, -jú, -jű melléknévképzőket mindig hosszú Ú-val, Ű-vel írjuk.",
"choices":["Az -ú, -ű, -jú, -jű végződésű igéket mindig hosszú Ú-val, Ű-vel írjuk.","Az -ú, -ű, -jú, -jű melléknévképzőket mindig hosszú Ú-val, Ű-vel írjuk."]
},
{"question":
"A főnevek -tyú, -tyű és -ttyú, -ttyű képzőféle végződésének magánhangzója mindig hosszú:\nfogantyú, sarkantyú, billentyű, töpörtyű, dugattyú, szivattyú, csengettyű, pörgettyű ",
"category":"toldalékok írása\nIgaz vagy hamis?",
"answer":"Igaz",
"choices":["Igaz","Hamis"]
},
{"question":
"A -ból, -ből, a -ról, -ről és a -tól, -től határozóragban az Ó, Ő mindig hosszú.\nMely szavak jó példák erre a szabályra?",
"category":"toldalékok írása",
"answer":"szobából, erdőből, házról, tetőről, fától, víztől",
"choices":["kutyaól, erőd, kidől, erdőt","szobából, erdőből, házról, tetőről, fától, víztől"]
},
{"question":
"A honnan? kérdésre felelő névutók ragszerű -ól, -ől végződését hosszú Ó-val, Ő-vel írjuk.\nMely szavak jó példák erre a szabályra?",
"category":"toldalékok írása",
"answer":"alól, elől, felől, mellől",
"choices":["alól, elől, felől, mellől","eldől, megöl, ajtót"]
},  
{"question":
"T vagy tt?\nAnna a boltban banánt ______",
"category":"t/tt",
"answer":"vett",
"choices":["vet","vett"]
},
{"question":
"T vagy tt?\nAnna magot _____ a földbe.",
"category":"t/tt",
"answer":"vet",
"choices":["vet","vett"]
}  
]
